認真post）階段性檢討

不知不覺已經過左兩個月，岩岩85罷工又打左場大仗，發覺有d位係時候要有d轉變。
利申：非指責post，放核彈都唔割蓆

1. 對路人要禮貌
對一啲係橋上影相嘅人又好、係街行過講我地點做得唔岩嘅人都好，唔好一黎就兇人、問候人地老母，咁做嘅話其實同黑警、黑社會無分別。我知大家自我保護意識好強，但講真個句，橋上長期有記者做直播，乜都錄曬啦。
禮貌d講聲「靚仔/靚女，唔好意思，唔該唔好影相喇！」如果對方出言相向，大家再關心人地老母都未遲。當然，對住一啲擺明走埋黎影你大頭嘅人，就唔駛同佢客氣啦。我知道大家深深了解到「人善被人欺」呢個道理，但希望大家勇武嘅一面可以留返黎對抗呢個極權政府/黑警/黑社會，而唔係一啲平民百姓。

2. 善用機會加強溝通，以理服人，招攬民意
我相信85罷工個日，有唔少手足都比人當街指責過，特別係參與地鐵不合作運動嘅兄弟，而市民嘅理由不外乎都係想返工。其實呢班眼裏只有返工嘅人，平時新聞都未必多睇，分分鐘連點解我地要企出黎都未知，而呢個正正就係加強同佢地溝通嘅好機會，就算你唔能夠說服呢班淺藍/中立嘅人即時響應你嘅罷工，或者佢之後返到屋企再諗諗，會明白點解你要咁做，下次和理非遊行會出黎支持我地。
所以，以後再遇到呢d情況，唔好再企係度任人指罵，亦都唔好一開口就小人老母，如果唔係人地只會覺得你係野蠻人。大佬呀，我地係大條道理企出黎架，你心裏面積存左多時對社會嘅怨恨，就係呢d睇候講架喇。唔單只係呢條送中惡法同黑警問題，官商勾結、利益輸送、大白象工程、功能組別、DQ議員、地產霸權、劏房橫生、樓價飈升、公營房屋嚴重短缺、150個單程證配額......嘩，講一日都講唔完，全部源自於政府嘅腐敗，制度嘅不公，令平民百姓嘅生活陷於水深火熱之中。
對惡勢力，我地需要勇武，但招攬民意，就要智取，以理服人。有時候，一言一語勝過你dum返十粒催淚彈入狗屋，大家要智勇雙全，先可以令場運動走得更遠。

3. 不要將每次遊行以勇武收場
消耗警力係一個策略，但每次出黎集會/遊行都以勇武收場嘅話，和理非就會漸漸少左出黎參與。要搞多次百萬遊行嘅話，個日一定唔可以再走去圍警署，而真係純粹回歸初衷。記住，五大訴求，一樣都未爭取到。

4. 焦點對準政權
老實講，抗爭焦點近日真係開始有少少偏離重心，大家開始淨係屌黑警，笑黑警，近似當年雨傘走樣嘅徵兆。我地除左要遣責黑警嘅濫權、濫暴、選擇性執法惡行，更加要將矛頭指向包庇佢地嘅林奠。依家佢地嘅策略就係：高官龜縮，擺黑警出黎同你玩，等你模糊焦點同時，消耗你嘅人力（每次都實有人被拉、受傷）。
我覺得大方向係時候轉一轉，遊擊戰可以留，我地唔洗消耗太多戰力之餘可以比到壓力佢地，另外暫時諗到兩個方向
一、從單純遊行，我地要加強民間宣傳同教育，唔單只係過去兩個月發生嘅事，仲有過往咁多年所有荒謬嘅施政，嘗試喚醒一啲仲淨係活係自己世界嘅人。記住係要用禮貌同尊重嘅態度去做。
二、打經濟牌。依照現時狀況玩落去，長遠我地一定輸。高官、黑警出住糧同我地玩，而我地次次出去都係一個成本，但打經濟戰就可以攬炒。例如我地可以去一d大家好憎嘅連鎖餐廳，4個人叫一個飯，坐幾個鐘先走；一堆人同入一間店舖塞爆佢，但齋行不消費；機場係一個重要戰地，但未諗到點玩。大家一齊集思廣益。

琴晩見到大家係尖沙咀玩得咁開心，睇到我有少少想喊。抗爭左兩個月，大家終於可以眾返一次係娛樂。尤其係學生，正值暑假，好應該去玩樂、放鬆，但係如今竟然要背負一個咁沉重嘅社會責任......

最後我想講返句：
香港人，毋忘初衷，加油！

自推，認真檢討，希望大家娛樂完，抖一抖之後，可以諗下點走得更遠。有好多手足被捕、受傷，我地要用行動證明佢地嘅付出係正確。

真 罷工咁樣一定要煲。

自推